---
title: >-
    قطعه شماره ۳۱
---
# قطعه شماره ۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عبدالرحمن، شیرمردان، شاه گردون، جاودان</p></div>
<div class="m2"><p>با عموم شهرتش، مهر است مانند سها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>توپ اژدروار را چون بر عراده تکیه داد</p></div>
<div class="m2"><p>پاره شد خمپاره‌وَش قلب عدو زین اعتنا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>حسب حال خصم ملهم گشت تاریخش بدل</p></div>
<div class="m2"><p>دشمن بد چون رهد از شیر یا از اژدها</p></div></div>